[{"ExamID":3309,"Question":"1. 投資者若欲以市價賣出上市股票，應如何下單？ (A)直接下市價賣出委託  (B)授權營業員伺機賣出 (C)以跌停板價格掛出 賣單  (D)無法以市價賣出 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3310,"Question":"2. 在景氣蕭條時期，利率會走跌，慢慢地投資意願會增加，此時股價會開始上揚，反之亦然。此種影響股價的方式屬於： (A)系統風險 (B)公司風險 (C)事業風險 (D)產業風險 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3311,"Question":"3. 投資人在一指定到期日前有權利 以約定執行價買入所持有之資產的金融商品稱為： (A)買權 (B)賣權 (C)期貨契約 (D)遠期契約 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3312,"Question":"4. 假設滬深 300 指數單日大跌 8.7% ，則有關其反向型 ETF 的表現，下列何者正確? (A)漲幅限制為 10%  (B)漲幅可能高於 8.7%，但不會超過 10% (C)漲幅可能低於 8.7%  (D)無漲跌幅限制 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3313,"Question":"5. 一般發行擔保公司債，擔保機構主要為： (A)銀行 (B)承銷商 (C)投資信託公司 (D)票券公司 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3314,"Question":"6. 下列敘述何者不正確？ (A)債券價格與殖利率呈反向關係 (B)期限愈長的債券，價格波動幅度愈大 (C)票面利率與債券市 場價格呈正向關係 (D)債券市場價格與面 額呈反向關係 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3315,"Question":"7. 下列何者列有對債權人較為有利之條款? 甲. 可轉換公司債；乙. 可贖回公司債；丙. 附認股權公司債 (A)僅甲、乙 (B)僅乙、丙 (C)僅甲、丙 (D)甲、乙、丙 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3316,"Question":"8. P 公司股票要求報酬率為 10%，股利成長率 5%，今年發放每股 4 元的股利，該公司股利穩 定成長，且未曾配發股票股利，求該股票市價為多少？ (A)40 元 (B)84 元 (C)96 元 (D)126 元 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3317,"Question":"9. 央行何種政策會使貨幣供給減少？ (A)調升重貼現率  (B)買回國庫券 (C)調降存款準備率  (D)抑制臺幣過度升值 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3318,"Question":"10. 臺幣對美元貶值所造成的影響，以下何者不正確？ (A)資金外流  (B)貨幣供給增加 (C)美元計價出口商受 益  (D)美元存款增加 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3319,"Question":"11. 所謂 OBV 是： (A)一種成交價格的技術指標 (B)一種成交量的技術指標 (C)一種價格監視制度  (D)是預測長期股價趨 勢的分析法 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3320,"Question":"12. 逃逸缺口（Runaway Gap ）通常出現在一波行情（無論上漲或下跌）的？ (A)發動階段 (B)中間位置 (C)盤整階段 (D)尾聲 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3321,"Question":"13. 何者為效率市場的定義？ (A)政府不以人為的手段干預市場，讓市場自由發展 (B)市場無交易成本、稅負以及其他障礙 (C)市場能夠迅速正確 反應所有攸關資訊，所有投資者將無法利用任何資訊賺取超額的報酬 (D)市場交易的作業流 程完全電腦化 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3322,"Question":"14. 目前臺灣掛牌交易之反向型 ETF 倍數為可放空幾倍? (A)1 倍 (B)2 倍 (C)3 倍 (D)1.5 倍 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3323,"Question":"15. 2017 年起臺灣證券交易所開放投資人可洽證券商辦理股票、ETF 定期定額業務，目前開放的定期定額標的，何者為非? (A)原型 ETF (B)反向型 ETF (C)上市股票 (D)上櫃股票 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3324,"Question":"16. 哪一種金融工具有隱含選擇權？ (A)可贖回公司債 (B)國庫券 (C)股票 (D)商業本票 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3325,"Question":"17. 市場區隔理論認為到期收益率曲線會呈現何種形狀？ (A)正斜率  (B)負斜率 (C)水平  (D)視各種期限債券個 別之供需力量而定 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3326,"Question":"18. GDP 是衡量： (A)國內貨品與勞務的總產出 (B)國內總貨品與勞務消費 (C)輸出入的淨貨品與 勞務  (D)國外產出，但在國 內消費的貨品與勞務 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3327,"Question":"19. 一般而言，「股價淨值比」與「本益比」兩者呈： (A)正相關 (B)負相關 (C)零相關 (D)不一定相關 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3328,"Question":"20. 某上市公司之股票發行量為 1,000 萬股，股價 45 元，本益比為 15 倍，該公司年度盈餘等於？ (A)15,000,000 元 (B)30,000,000 元 (C)45,000,000 元 (D)60,000,000 元 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3329,"Question":"21. 中央銀行的公開市場操作不會影響下列哪項？ (A)銀行超額準備 (B)公債發行量 (C)流通貨幣 (D)利率 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3330,"Question":"22. 在技術分析中，股價移動平均線代表某一個時段中，投資人的： (A)平均成本 (B)平均獲利 (C)平均虧損 (D)平均收入 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3331,"Question":"23. 一般而言，股價波動性對理性投資人的意涵在於： (A)可以增加扣除風險以後的投資報酬率 (B)可使投資人的獲利趨近於無風險利率 (C)可以賺取價差  (D)可增加股價之可預 測性 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3332,"Question":"24. 下列敘述何者最能 解釋資本市場線（CML ）？ (A)資本市場線是效率投資組合的訂價模式 (B)資本市場線是資本資金的供給曲線 (C)資本市場線是殖利 率曲線 (D)選項(A)(B)(C)皆非 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3333,"Question":"25. 依資本市場線（CML ），風險規避程度很低的投資人，為了效用極大化，會採取下列何種策略？ (A)不進行借貸行為，而將本身自有的資金全部購買市場投資組合 (B)會將資金借給他人，再將剩餘的資金全部購買市場投資組合 (C)會向他人借入資金 ，再將全部的資金全部購買市場投資組合 (D)僅投資於共同基金 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3334,"Question":"26. 連續多年或多期財務報表間，相同項目或科目增減變 化之比較分析，稱為： (A)水平分析 (B)垂直分析 (C)共同比分析 (D)比率分析 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3335,"Question":"27. 下列有關流動性指數的敘述何者正確？ (A)指數值愈大代表資產流動性愈高 (B)計算指數時假設現金的週轉天數為 0 (C)計算指數時現金需 要列入分母中 (D)選項(B)和(C)都是正 確的 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3336,"Question":"28. 和仁公司 106 年底盤點存貨時，並未將新城公司寄銷的商品列入盤點，則下列何者正確？ (A)銷貨成本將低估  (B)進貨成本將低估 (C)銷貨毛利將低估  (D)銷貨成本仍為正確 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3337,"Question":"29. 在間接法下折舊是加在淨利上，以計算來自何種活動之現金流量？ (A)投資 (B)營業 (C)籌資 (D)管理 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3338,"Question":"30. 南平公司 106 年度純益$320,000 ，其他有關資料如下：折舊$85,000，預收租金 減 少 數$15,000 ，出售不動產、廠房及設備損失$40,000 ，支付現金股利$140,000 ，銀行借款$509,000 。則由營業活動產生之現金淨流入為何？ (A)$90,000 (B)$210,000 (C)$430,000 (D)$460,000 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3339,"Question":"31. 依員工認股計畫買回之庫藏股，若逾期未轉讓予員工則應如何處理？ (A)列為長期投資 (B)列為股本之減項 (C)辦理減資 (D)列為短期投資 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3340,"Question":"32. 如有跡象顯示資產可能發生減損時，下列何項資產需進行減損測試？ (A)商譽  (B)存貨 (C)退休辦法下之資產  (D)遞延所得稅資產 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3341,"Question":"33. 因市場利率變動而使金融工具之未來現金流量產生波動之風險稱為： (A)流動性風險  (B)信用風險 (C)利率變動之現金流 量風險 (D)利率變動之公允價 值風險 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3342,"Question":"34. 依據國際財務報導準則第 7 號「金融工具：揭露」，市場風險不包括下列何者？ (A)信用風險 (B)匯率風險 (C)利率風險 (D)其他價格風險 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3343,"Question":"35. 發行公司債取得現金，會使得發行公司的： (A)流動比率不變  (B)投資活動的現金流入量增加 (C)淨值報酬率下降  (D)選項(A)(B)(C)皆非 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3344,"Question":"36. 某公司 X7 年淨利$87,000 ，稅率 50% ，唯一負債為 6% 公司債，面額$100,000 ， 全 年 流 通在 外 ，平均權益為$900,000 ，則權益報酬率為何？ (A)9.67% (B)9.33% (C)4.84% (D)4.50% ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3345,"Question":"37. 下列哪些屬於綜合損益表上營業外費用的一種？ (A)會計政策變動影響數  (B)不動產、廠房及設備之處分損失 (C)促銷期間的贈品費 用  (D)銷貨折讓 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3346,"Question":"38. 公司採用完工比例法或全部完工法，工程結束後，何者會使其累 計每股盈餘較大？（假設不考慮稅，且其他條件不變下） (A)完工比例法 (B)全部完工法 (C)不一定 (D)兩法相等 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3347,"Question":"39. 共同比（Common-size ）財務報表中會選擇一些項目作為 100%，這些項目通常包括：甲. 總資產；乙. 權益；丙. 銷貨總額；丁. 銷貨淨額 (A)甲和丙 (B)甲和丁 (C)乙和丙 (D)乙和丁 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3348,"Question":"40. 武塔公司本年度存貨週轉率比上期增加許多，可能的原因為： (A)本年度存貨採零庫存制 (B)本年度因存貨過時認列鉅額的存貨跌價損失 (C)產品製造時程縮短 (D)選項(A)(B)(C)都是 可能的原因 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3349,"Question":"41. 在 公司營業呈穩定狀況下，應收帳款週轉天數的減少表示： (A)公司實施降價促銷措施  (B)公司給予客戶較長的折扣期間及賒欠期限 (C)公司之營業額減少  (D)公司授信政策轉嚴 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3350,"Question":"42. 企業編製財務預測時採用的「基本假設」，是指企業針對關鍵因素未來發展的何種結果所作的假設？ (A)最樂觀的結果  (B)最悲觀的結果 (C)最可能的結果  (D)和最近一期相同的 結果 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3351,"Question":"43. 衡量一個企業來自營業活動現金流量是否足以支應資本支出、存貨淨增加數及現金股利需求的比率稱為： (A)每股現金流量  (B)現金流量比率 (C)現金流量允當比率  (D)防禦區間比率 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3352,"Question":"44. 資產（商譽除外）如未依法令規定辦理重估價，當減損損失迴轉時應： (A)視為利益  (B)視為費用減少 (C)視為資產成本增加  (D)視為累計折舊減少 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3353,"Question":"45. 公司發放股票股利將使： (A)資產減少 (B)負債減少 (C)權益減少 (D)權益不變 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3354,"Question":"46. 下列何者非為資本結構比率？ (A)負債比率  (B)權益比率 (C)不動產、廠房及設 備對權益比率 (D)財務槓桿指數 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3355,"Question":"47. 財務槓桿指數大於 1 ，則： (A)表示普通權益報酬率小於總資產報酬率 (B)舉債經營有利 (C)負債比率大於 1  (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3356,"Question":"48. 宣告現金股利對總資產報酬率之影響為： (A)增加 (B)減少 (C)不變 (D)不一定 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3357,"Question":"49. 發放股票股利及股票分割後，下列敘述何者錯誤？ (A)股票分割的目的是為了便於流通 (B)股票股利不改變股票面額 (C)股票股利使得股本 增加  (D)股票股利與股票分 割皆不用作分錄 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3358,"Question":"50. 下列何者會使保留盈餘增加？ (A)公司重整沖銷資產  (B)股利分配 (C)前期收益調整  (D)選項(A)、(B)、(C) 皆非 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":4,"Name":"108年證券商業務員Q4證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null}]